探射燈：死車三年長泊市民怨氣爆發 麗瑤邨車主在死車內種植盆栽

麗瑤邨
有人在死車內種植盆栽，卻近半年未有繳交泊車費。

「咁耐以嚟架車冇郁過，最激氣係佢霸住個靚位，搞到其他車主要兜多層！」陳小姐說起觀塘啟業邨停車場內的死車時十分勞氣。該停車場屬基匯資本管理，場內至少有兩架疑似無人認領車輛，其中一架沒有展示行車證，車窗被人寫上收車廣告；另一架車的行車證顯示已於去年過期，車胎嚴重漏氣。

違泊拖租 塵封車內種盆栽
屬領展管理的東涌逸東邨停車場情況更誇張，記者巡視發現，場內至少有十一架車被鎖上，尚未計部分過期卻未被上鎖的車輛。其中行車證已於一六年過期的黑色私家車，車輛前胎被扣上車鎖，車身套上銀色車罩，車身封塵半吋厚，以日租約一百元計算，估計拖欠的泊車費近十一萬元。另有死車附近堆滿垃圾，無人認領的電單車倒下，地上遺下大攤機油，恐存在火警隱患。

房署轄下的屋邨停車場亦不遑多讓。葵青麗瑤邨停車場有一架塵封私家車，行車證雖未過期，但已有兩張違例泊車告示，車內卻見兩棵枝葉翠綠的新鮮盆栽，泥土濕潤，顯示有人打理，場地管理員稱該車違泊已久，一直無人繳交逾期泊車費，「嗰個係時租車位，架車擺咗差唔多有半年，依家已經欠緊萬幾蚊（租）啦！」

議員促管理公司加強巡邏
另外，港島南區華富邨和屯門湖景邨停車場亦分別發現死車。其中華富（一）邨有死車行車證早於一七年到期，以日租一百一十五元計算，欠租逾九萬元；華富（二）邨的死車行車證亦於去年七月到期，管理員透露該車由去年八月上鎖至今，「一日冇人交錢都會擺喺度，擺到幾時就唔知啦！」

屋邨停車場內死車無人理，惟近日不少停車場紛紛加租，激起車主不滿抗議。房委會轄下逾一百五十個停車場，至今已連續八年加租，私家車泊車位月租平均上調百分之六，部分更達百分之十七；領展轄下停車場亦連續第六年加租，四月起月租車位平均增幅百分之十二點七；基匯資本轄下停車場則自五月起加租，平均加幅約百分之十二點六。

立法會議員柯創盛認為，不論政府或私人管理的屋邨停車場死車問題普遍，惟管理公司視而不見，會構成加租壓力，亦對其他車主不公，「一個車場有一百個車位攤分管理費，但如果有五架死車，咁個價錢已經貴咗。」他促請管理公司加強巡邏，處理棄置車輛。

處理死車多掣肘 政府袖手
香港汽車會會長李耀培批評，政府欠缺明確的死車處理機制，加上程序繁複，「管理者唔能夠隨便拖走架車，要經好多步驟嘗試聯絡車主，再等運輸署批准，最後拖去邊又係問題，梗係唔做好過做。」李指政府部門「唔踢唔郁」，令死車問題惡化，促盡快訂立清晰的違泊年期，及簡化處理步驟，賦予物業管理者權力處置問題以釋放泊車空間。

房署發言人表示，沒有中央備存各屋邨停車場的死車數目。根據房屋條例，署方會扣押違例停泊車輛，索取車主資料以通知贖回車輛，如通知後十四天仍未贖回，將採取進一步執法行動，如安排拍賣車輛。

領展回應指，使用條款訂明時租車位用戶只可持續泊車七天，惟未獲認領車輛只屬少數個案；若用戶未有於限期內把時租車輛駛離停車場，職員會通知警方，如確定車輛為「棄車」會上鎖，並向登記車主發出通知書，聯絡不果則會於報章刊登通告。基匯資本則至截稿前未有回應。

大麻？

試吓噴「香港獨立」四隻字係架車上面?

包你10分鐘拖走

噴還噴
辦公時間先噴 唔係政府貼錢叫人開OT拖都係納稅人埋單

有得諗

又到好主意、壞主意嘅時間

火警隱患
屌你報紙佬又用蝗語

以為佢死在車內添

死車內種大麻

真似

無死車一樣會加貴租

掛枝 "我要真普選"上山,一個上午消防就會搞掂

濕濕的麗瑤
我究竟睇左d咩出黎

呢棵咩植物黎

根據支那看圖認植物app的AI分析..
第二個可能性就係大麻

刑事毀壞？

想知第一

但有一個夢 不會死 種大麻

張報紙圖resolution太低，對唔準啲大麻葉..會影響到圖象分析結果..

第一係：

第三個可能性：

唔洗問包大人，陪審團都會一致同意：車內是在種大麻

似喎

使幾千蚊買架N手前7，再霸住個車位放野抵過租迷你倉喎